其實我覺得窮人生仔無問題

如果老豆老母係錫個仔女嘅，就會連自己窮都盡自己能力比最好嘅野仔女，而唔係當仔女係提款機，養兒防老心態，fg叫人比一萬家用，拖仔女後腿。

雖然生係窮人家庭比起有錢家庭辛苦d，資源同機會都少d,細個冇得玩興趣班、冇機會外國留學、到出黎做野先去第一次旅行，但父母都算辛苦養大自己，由細到大比到家庭溫暖，家務做足冇怨言，讀書所有野都好支持自己嘅決定，會為仔女著想，冇迫過比好多家用什至叫仔女比少d，所以我冇後悔過什至好珍惜佢地。

有問題嘅係父母窮係個心態到，自己冇能力就諗住靠個仔發達，其實係阻住個仔發達，如果你老豆老母因為家用問題而趕你出屋企，你就要好好諗下其實佢在乎錢多過你嘅存在，咁呢個屋企重留黎做咩。

所以我覺得父母窮唔緊要，最緊要係錫個仔女同人窮心不窮

樓主走先我頂住 連登仔好惡嫁

講事實

when everything matters
nothing matters

皮已負

事實上 大部人係養兒防老
拍拖女人知你窮都走左一半

不服來辯

屌你都費9事

最好露宿街頭都要不斷生

為反而反

朋友你講都係理想化，現實又係咁真係咁

雖然生係窮人家庭比起有錢家庭辛苦d，資源同機會都少d,細個冇得玩興趣班、冇機會外國留學、到出黎做野先去第一次旅行

如果比你重新再揀一次, 你想不想係咁嘅環境再出世?

你講果d係最極端嘅例子 果d梗係唔會鼓吹生，最基本住都冇

想啊當然，但同窮人生唔生仔冇衝突

你有冇做過窮人先?
知唔知資源同機會都少d會差幾遠?

我係咁 身邊好多朋友都係咁，咁正反都有兩面，都有衰嘅

我係窮人

窮人生仔真係好不負責任
生個仔出嚟挨世界 你自己做人辛苦就好
個仔冇得揀唔出世仲要一出世就窮撚

唔錯,
咁再延伸,
如果你將來有小朋友,
你想不想佢係咁嘅環境出世?

靠自己唔得？點解一定要靠父母，咁你又同佢地養兒防老有咩分別，咁當然前題係佢地唔拖你後腿

冇問題啊，盡我能力比到最好嘅野佢

窮人生仔？咪棧製造更多中港融合啫嘛

Off topic

其實你講得岩 但係連登仔真正既用意係
你窮 你比唔到幸福生活仔女 現時d 人咁現實咁多仆街仔仆街女 只會恨你 唔會多謝你為佢付出幾多，只係睇到你有無樓留比佢。 無？你就咪撚生我啦

咁你生個仔出嚟唔係跟住你自己嘅意願嚟養同教？
你中出之前有冇問下佢想唔想出世啊？
有冇諗過佢想唔想做你個仔啊？
有冇諗過有得揀佢想唔想窮啊？
唔好咁自私啦 你以為你俾你最好嘅嘢個仔就係好？

一句off topic就想KO我？好撚犀利呀

咩為止幸福，我覺得係家庭溫暖，可能其他人覺得父母要比到佢好多野，外國留學等等

好,
但你明知你無錢俾你小朋友去興趣班、留學、旅行,
點解你仲要生佢出嚟?
如果有日佢問你
:"爸爸, 老師話我音樂學得好好, 佢鼓勵我出國比賽, 話好有機會攞獎"
然後你望一望你乾澀嘅銀包,
你可以點答佢?
佢又會唔會開心?

窮人窮唔係無原因，大多心理質素同諗法都比較...

咁盡左力咪得 窮冇人想，你又知個仔唔想做我個仔？個仔有能力佢都可以搵到錢，你有能力你都得

幸福係要好多元素結合埋一齊先可以達成
家庭溫暖係重要,
但健康, 金錢等都係必不可少

因為身邊太多朋友父母比到佢好多野 如果你比唔到佢就會恨你 你可以話你教出黎既子女唔會咁 但你可唔可以真係控制到佢地既人格？香港貧富懸殊太勁
如果所有人都咁窮 我會覺得無問題。但係隔離果個有，我無 就會諗好多野

佢有能力大左都會有成就，比到佢最基本嘅支持咪得

健康睇個人，金錢大左自己搵都得

問心,
你已經答我唔到了
佢都得唔到你嘅栽培
再好嘅種子無灌溉都唔會成長到

你窮既定義係月入幾多左右？

我身邊d fd都揸老豆架車返學，唔通我又要怨我老豆比唔到我咩，努力去諗點樣自己得到好過

就算俾你兜到話有能力就有將來
咁如果個仔無能力呢?
佢就要註定失敗?
"物競天擇, 適者生存, 你無能力係咁架啦啊仔"
"既然你保證唔到我嘅幸福, 咁點解你要生我出嚟?"
...?

你唔會咁諗 唔代表人地唔會怨 身邊真係好多fd 怨老豆老母無錢做咩生佢 仲要係唔少人咁諗

咁係比唔到最好嘅野栽培佢，但佢支持佢做想做嘅野都足夠,所以我都講左機會同資源係唔夠人多，但父母支持係好重要，大把窮父母d仔女都成功到

富人生仔同理。結論係所有人都唔好生

最低工資？

係啊，自己能力都冇可以賴邊知，安份守己好過

其實我係buy 只係有幾個錢起碼保障到個仔多少少

所以我個pt係唔應該怨父母有冇錢，怨嘅係父母有冇支持佢地比到基本需求佢地去靠自己追求更好生活

岩呀 諗番自己中學果陣 屋企環境令自己日常生活開支都要一放假就打工搵錢先跟到上啲普通同學/朋友既生活模式 果時講緊係14-15歲左右 真係會成個人好負同好灰 會覺得自己純綷來捱世界 自己經歷過呢啲生活有過呢啲感受 所以真係唔會想自己第時啲仔女都要有呢啲感受 所以窮真係唔好亂咁生仔

咁你自問佢地有冇努力去解決現況，淨係怨有咩用

如果淨係搵到最低工資 請千其咪係香港生仔 諗一諗都知個小朋友一定慘到仆曬街

我經歷過都捱過左

咁應該窮得好緊要

問題係多數環境窮既家庭 父母都係心態窮
比唔到資源仔女又成日望佢地大個比好多家用

其實窮仔唔係問題，嗰問題係心態
特別一個都養唔掂嘅時候
仲要生多幾個
呢種心態抵佢地一值窮

你真係憤世嫉族，窮人生仔就一定餐餐捱餓？最多咪比人笑下，我窮唔窮就未知，起碼個心冇你咁窮

所以我係話心態正確生仔係冇問題

你自己都用個「捱」字來形容你經歷既日子
想問下點解你仲會覺得呢啲環境仲生仔係無問題...............

Agger一個已經好夠窮人生仔

所以我咪話父母心態最緊要唔好佢窮累到下一代都窮，我捱過之後都冇咩野

但而家啲人嘅心態係好有問題
又要馬兒好，又要馬兒不吃草

咁點解你要生我出嚟?
咁點解你要生我出嚟?
咁點解你要生我出嚟?

咁係你老豆叻姐 夠有d人好上進又搵得少

咁樣仲話自己唔係窮父母心態
有天份就更加應該好好栽培啦

屋企窮 但係我想要咩 老母都比到足

on9

窮唔可以栽培？只係方法唔同，去唔到外國咪係香港，將來實有機會

好好珍惜佢

唔計拎綜緩呢，咁如果父母比到最基本嘅野仔女為前題呢，我係講緊呢一班父母係自己節衣縮食都比仔女最好嘅生活wo,咁又點會阻到仔女發展

所以你咪係窮父母，目光短淺狹窄
環境師資，差之毫釐就謬之千里
名校用英文做日常語言，同廢校用中文做日常語言，教出黎既小朋友基礎已經天差地別
音樂體育創意語文樣樣如是
送去皇家音樂學院，一班天才互相磨練抵礪，你喺香港匿喺間房練琴要練幾多年先追得上人地既進步？
人窮志短，無話錯你嫁

你睇野咁極端點同你討論，非黑即白

香港人真係發錢寒得恐怖..
話窮人生仔個仔就唔會成功果啲
咩都睇錢先 可悲

呢d咪窮人心態，對眼前敗局視而不見，淨係寄望幻想出來既“將來”。有學識既父母會實際考慮機會率同風險。

係 係佢地對自己太冇自信定係社會觀念就係咁

唉 dllm 幫大家作個結論 樓主好撚窮 但搞大左人地個肚 準備生仔 完 898

咁你明知係呢一次係敗局，之後嘗試去改變局勢有咩問題，佢窮人父母最多做到咁，係唔夠有學識父母諗得咁周全，但起碼有心

傻仔，有精神病睇醫生

窮人眼中既名校就係得個殼，虛銜黎
每年幾個失敗者就打哂飛機話名校唔算係乜
廢校兩三年出一個成績唔錯又可以打哂飛機話無師資一樣可以靠努力上游
永遠淨係睇到對自己有利嗰面
如果能夠睇得論全局，比到足夠既支持子女發展天賦，心態同財富都一定唔窮
如果仲要嘈咩將來有機會乜乜乜，就更證明呢種人身家窮眼界窮見識窮

我窮唔窮就未知，有能力咪比佢囉，如果你做唔到送佢去皇家音樂學院就永遠唔生仔？希望你成功

你咪警剔下自己唔好做個窮父母

你答我如果你生個仔出黎捱點解要生仔
你講到生仔好叻叻好威豬好必要咁wor
我就真係祝你成功

係咪連登多窮撚？個尻個怨天怨地怨老豆？
仲衰撚過以前班mk 落手落腳做下地盤有問題？
一定要老豆留定層貝沙灣比你先應該出世？
係咪開始回歸祖國 啲思想都要開始跟上

個個都想名校畢業，外國留學，真係世界大亂

其實用下你個豬腦就知，窮人生仔正仆街係講比啲後生仔聽叫佢地做父母之前諗清諗楚，越去屌上一代，佢地自己面對人生決擇時就越警剔
想企道德高地之前唔該驗驗智商先

你捱嘅定義係咩先，我都講左比到最基本需求佢，住貝沙灣先唔叫捱？

你覺得餓唔死就叫基本需要
我話你知人盡其才先叫唔捱
大家睇事物既高度唔同，夏蟲不可語冰，真係祝你成功

你根本唔係淨係講一般窮人

你仲加埋好多條件

首先你假定個窮父母俾到正常三餐一宿

事實係你唔係好知咩叫窮

你行過土瓜灣油尖旺望下上面 d 唐樓

上面個 d 就真係窮啦

然後你又假定個窮父母識教

仲要俾咩家庭溫暖

你知唔知窮人嘅生活係點架其實 ?

咁當我宜家係窮，諗清楚生仔，自己捱都會比到基本衣食住行佢，重唔夠？

你有冇去屌尻你啊嫲 做乜唔阻止佢個on9仔生左個弱智仔出黎？

所以個個人對窮嘅定義真係唔同，我覺得最低工資多一兩千都叫窮，果d新移民有比較意義咩

以前就係既，後生時努力下，買樓唔難
依家？冇父幹母幹既，要月入幾多先買到樓？
等樓價跌？我驚你百年歸老果陣樓價都仲升緊呀
話就話買樓唔係必須，但你想結婚點都要有層樓啦，你唔係想你老婆同你老豆老母一齊住下話
你依家面對既問題，你個仔女都會面對
呢個時勢，冇樓留比下一代既真係唔好生仔

我既言論邊忽令你睇得出我弱智？
請指教
反而係你將時代對準父母既寄語睇成人心不足蛇吞象，眼光心術不正，我就有合理懷疑你家教好有問題

睇黎閣下目標好宏大 你有咩志願唔可以靠自己伸？

你真係風趣

最低工資一個月出幾錢 ?

土瓜灣一間 200 呎劏房一個月幾錢 ?

你知唔知自己做咗幾多前設 ?

大把成功例子家境貧困都成功，你又問下做咩自己唔得

所以問題就係環繞乜野叫做基本衣食住行
最基本如果小朋友學鋼琴，你估佢每日落琴行彈個零鐘會唔會有進步？ 你覺得佢有得落琴行彈叫基本，我會話如果佢有興趣學琴，屋企擺到部琴，仲要有間房比佢日練夜練隔離左右都唔投訴先叫基本

係，比三個例子我見識見識

好記得當年好似某集星期X檔案，講貧富懸殊嘅問題。

有個擺到明新移民仆街生嘅女仔，住深水埗劏房，連廣東話都講得唔正。佢講佢想大個做醫生，但係人都知咁嘅出生，再配合咁嘅家庭同教育配套，入到大學己經偷笑

另一個係中上產家庭嘅女仔，好細個啲英文已經辣辣聲

你唔好同我講咩將勤保拙啦，當然你可以話有特例，但機率嚟講已經輸晒

利申：輸家

真係一聽就知道係窮人口吻
10000個窮人, 1個成功
10000個中產, 3000個
10000個富有階層, 6000個成功
然後你就同人講3個階層都"有機會"得架,
唔得就問下你自己點解

我真係祝你有三餐溫飽, 身無長物, 兒孫滿堂

其實就好似你讀中學咁，已經 given that 咗你入唔入到 U

名校 > 90%
Band 1 > 50%
Band 2 > 13%
Band 3 > 1%

我覺得講出生都係差唔多道理，有啲人鐘意強調窮人發奮成功，其實係完全無視咗數學上嘅概率，好唔理性

樓主好勇，開呢個post實比連登仔插

但同意心態最緊要，出身窮洗乜自卑，人比人比死人

窮人中意講孤例,
"啊邊個邊個個仔個女朋友咪又係咁, 你唔得係你渣, 係你廢!!!"
稍為讀過下書嘅人都會知現實條數根本唔係咁計

有人做雞做鴨發達又唔見你走去做

如果我老豆老母咁同我講，我真係會咁博佢哋，好彩佢哋醒水

我情願老豆老母有錢，就算唔盡能力比最好，但有錢地求奇比d 野我都好過窮人所謂"盡能力"比ge野

其實應該係話窮人生仔 需要再三考慮清楚

人類係睇結果，過程唔係最重要，理得你背後幾撚努力

中!
資源係客觀嘅
富裕1%俾窮人100%多
窮人肯將全部野俾哂仔女係偉大,
但唔代表你本身有條件生佢出嚟

自己問心，揀窮老豆老母好錫你，見你搵得少肯比你家用減一，二千
定有錢老豆老母，屋企關係冷冷淡淡唔warm不過你出身就買層樓比你

窮人既出路確實係會局限好多
亦都比有錢人少啲機會都係事實
呢啲野無論幾多愛都改變唔到
舉個例，一個小朋友可能好有音樂天分，但窮人無錢俾佢學習，俾佢跟一個好老師出去比賽，就已經失去左好多機會
有好多窮人既小朋友可能都好有才華，但礙於家庭，佢地無機會發展到佢地既長處，自然會埋沒左
好多技能既發現黃金階段都係孩童時期
到成年時想去發展已經太遲
去旅行去玩都可以話大左先去都
但都唔好忽視旅行既見聞對一個人既影響
好似麥何小娟成日提起，10A入劍橋係因為佢去完劍橋大學俾佢既環境吸引左
所以努力去達成呢個願望
我唔係話窮人生仔有錯，亦都覺得窮人可以擁有另一種生活
但呢啲物質確實係同中產/富有家庭係比唔上

樓主已經好努力搵緊

成日老作埋啲假對立
望下啲破碎家庭mk仔女，全部窮撚出身
望下啲中產家庭，通常都家庭和睦樂也融融
好多父母子女關係變質，都係由畢業問你拎家用嗰下開始，講錢不嬲都傷感情

樓主咪哂氣啦
連登仔既價值觀一早拭扭曲哂
係佢地眼中有錢 名利 女人
屋企人係咪真係錫我關心我係唔緊要架
錫我係用資源黎衡量架
所以有錢人父母錫我少少就夠
話之佢係咪老豆包二奶
手指繚溜少少俾我就夠
窮人父母俾哂所有野我都係唔夠

佢地最叻就係同你講機率
咩有錢人仔女成功係十個有五六個
窮人係十個得一個
從來唔諗下呢d機率對個人有冇意義
大佬呢d唔係擲骰仔呀
擲骰開圍骰機會係1/36呢d機率係有意義
但窮人仔女十個有九個第時都係窮
你係窮人都唔代表你本人都有90%機會第時都係窮架
當中有好多個人同環境因素唔係或然率決定
簡單講你細個努力d讀書第時升到上中產機會又大左

跟住佢地就會同你講窮人努力左先去到有錢人起跑線
係呀屌
總之最好就係生我係一個有錢家庭
咁我就咩都唔駛做都一定會成功

唔知你地會唔會誤解
以為宣揚窮人生仔正仆街
係會傷害到自己父母
因為佢地對自己有養育之恩
以致令自己唔敢認同"窮人生仔正仆街"

其實"窮人生仔正仆街"嘅本意唔係要屌自己父母
因為佢地生你果陣可能礙於知識/佢地父母壓迫
所以先選擇生你,佢地都無心害你一生

"窮人生仔正仆街"係同緊我地依一代講,
告誡我地唔好重蹈覆轍,
明知自己無能力無資源
都要生小朋友
遺禍兩代人

好簡單
其實想知道你有無條件生仔
你問自己
如果你依一刻投胎做自己嘅仔
你自己有無資源養?
你想唔想成為自己嘅子女?

又咁睇，窮都有好多層次
確實有啲中產以下又未到好窮既家庭都係父母正常
但你所講既果班mk父母真係自己都未攪得掂就走去生仔
有啲小朋友一日三餐都成問題
阿爸阿媽唔理仔既大有人在
唔係每個窮人家庭都笑聲笑聲滿載溫馨

講真嗰句，我老豆老母當年離婚就真係因為冇錢供層垃圾居屋

但之後我老母跟咗條仔大家都開始變小康，到宜家都未散

證明貧賤夫妻百事哀，再加生仔真係想冚家死咩

窮就好難温馨，一出身講家用，就算唔家嘈屋閉都一定會關係疏離
窮子女要感激父母，咁子女既生性程度要比中產子女高，即係唔止窮子女付出既努力要多，窮父母要教好仔女一樣要嘥多好多力
中產家庭少咁啲錢既煩惱，大家自然和樂融融

我唔明係邊個別有用心發明啲假對立，從來都係窮家庭無中產家庭咁温馨和樂，根本唔係反比黎

因為要企道德高地，所以一定要扮睇唔到
見賢思齊，見不賢內自省
如果睇得明就唔會比人叫兒登

其實中低產都唔係想像中咁好，有層私樓仲供梗嘅生活唔好得去邊

起碼要去到住九龍塘嗰啲，生活就唔錯啦

你仲以為講緊你自己
我地己經講緊下一代，下下一代個循環
有時眼光唔同層次，真係好難討論落去

無咁高要求，父母比仔女越少負擔，一家人關係就越好，好基本既概念黎，唔駛九龍塘，老豆老母自己養得到自己就夠

你就真係吹毛求疵

無咁高要求，父母比仔女越少負擔，一家人關係就越好，好基本既概念黎，唔駛九龍塘，老豆老母自己養得到自己就夠

你仲以為講緊你自己
我地己經講緊下一代，下下一代個循環
你以為人地喺度怨天尤人
但大家已經講緊點先可以令下一代過好既生活
有時眼光唔同層次，真係好難討論落去

咁公屋老豆老母某程度上唔係太廢都養到自己，但唔代表生活好同俾到下一代足夠資源成功

我唔想睇住人地參加興趣班 去旅行 同留學 而自己冇得去囉 一係就唔好比我知道有呢d野
天生天養仔女嘅父母真係賤
比我寧願從未出世

樓主話人窮心不窮就夠
咩叫心不窮，有退休計劃，有穩定收入，有儲蓄，仔女出身，幫唔幫返轉頭其次，起源完全唔志在嗰份家用
仔女讀書嗰時有一筆備用現金，發展興趣出國留學唔係必需，要要起上黎都support到
做到咁就叫心不窮，但做到心不窮基本上人又點可能窮

說好的不服來辯？縮番入你老母個閪度？
到底你知唔知窮人家庭出身既小朋友有好多野都有心無力，細個想學音樂玩下樂器上啲興趣班，換黎既係父母一句：你俾啲心機落學業度啦，錢可以俾人偷，但分數唔會俾人攞得走
大佬你連我有興趣做/嘗試既野都冇仲同我講咩分數？ 樓豬你有冇試過？
或者我咁講，樓豬你窮過未？根本今時今日窮人生仔只係養兒防老，你啲咁既仆街自私自利，淨係為中出快感、臨老想有人睇住你就扑野唔撚戴袋搞大左就喺度開po話咩窮人生仔冇問題，你個b帶時大個怨你咋，咪撚講到啲野咁理想化啦仆街

朋友,
須知道唔係咁多窮人可以好似你咁捱出頭攞到jade account
"你係窮人都唔代表你本人都有90%機會第時都係窮架"
機率係理性, 唔會因為你努力讀書/ 借運種生基就可以改變到
你窮人出生而最後成功, 係因為你就係剩餘果10%,
無錯, 你比其他窮人出生嘅人更有能力/運氣
但唔代表90%嘅佢地就係無努力, 就係地底泥, 應該過水深火熱嘅生活
資源不足就必然有競爭, 有競爭就會有人爭輸
既然窮人本身就知道自己仔女90%會爭輸
何必生佢出嚟, 逼佢面對?

但其實就算父母唔係「負債」都好，而家嘅社會真係世襲得好緊要。

好似我咁，而家算係中低產，都覺得冇乜出路。

俾你入到 U 又點，喺香港唔係傳統專業科，一樣係生活質素差，睇唔到有前境。

想走又走唔到，因為唔夠資源。

窮嗰啲更加唔洗講啦，分分鐘比我前境更加差，咁何必出世呢

樓豬皮已收

冇追post
但你地令下一代過好既生活方法就係叫窮人唔好有下一代？
窮人冇下一代就冇問題

我同樓主意見一樣
只要個父母養得起
講緊係夠個仔女三餐
更重要既係俾到子女關愛
會負責任
咁已經有資格生

唔係要俾好多野哉培又去旅行又興趣班先叫好
最緊要識教仔女點樣做一個人就夠啦
而教仔女好大部分係身教
唔係俾好多野佢就係好

我想講有啲行業你走唔到出香港係等食屎

但走出香港都需要資源，而資源可能係教育、人脈、視野，未必單純係錢。

依啲窮父母一定俾唔到

其實無話窮唔生仔就係怨老豆老母
係到我自己做最底層唔想自己個仔都係啫
捱無所謂 要有意義先得

傻仔做乜柒，好似你咁得閒時時捕住連登

量力以為四隻字，去到生兒育女就變左錯誤，反而不自量力先係金科玉律
你答返我，窮人要生唔通我拎枝散彈出黎爆佢頭？ 但又調返轉，人窮既時候停一停諗一諗，試下唔好生，對社會對個人又有咩損失
乜野叫做身教，你無錢，到仔女出身既時候你自然會expect佢比家用，包生養死葬
你有完善既退休計劃，唔志在佢份家用，你本身個收入就一定夠栽培旅行興趣班，乜野有心就夠，根本係廢話黎

入黎睇你條on9係咪俾人輪住黎屌姐

真係屌你老母用下腦，為人父母最基本要求：老左唔駛仔女養返轉頭
今時今日既香港，淨係要達成呢個基本要求都要月入身家有返咁上下，乜撚野三餐温飽負責任就夠，你窮，老左要個仔養，仲講乜三餐温飽負責任
為左企道德高地，講野都唔撚用腦

或然率係呢種情況下毫冇意義
或然率只係純運氣上既野有意義
對個人黎講有意義既係自己可以改變到既野

當然有好多窮人努力左都因為唔夠運而失敗
唔好誤會我係指責窮人冇努力

但90%窮人失敗
你係窮人
唔代表你做咩都係得10%機會成功

有幾多人成功係可以劃一條線介定
比如有10%
但呢個數字係套用唔到落個人本身
有10%人成功不代表我只有10%機會成功
因為你個人成功既機會其實係不可量化
明唔明？

又話不服來辯，上完水淨係狙擊我有撚用呀，叫你覆呀依架
定真係講唔到俾人收皮？ 係就好潛喇

樓主個心唔窮話之個仔第時捱餐懵

"窮人冇下一代就冇問題"
窮人冇下一代, 自己過得唔好
窮人有下一代, 兩代都過得唔好

"最緊要識教仔女點樣做一個人就夠啦"
其實真係好空泛...
咩叫做一個人, 有咩條件?
達成唔到就唔係人?

唔係話有心就夠
關心身教呢兩樣野都係講行動

但教仔女唔係俾錢俾資源就夠

教到佢地考順父母 做一個對社會有用既人唔係俾錢俾資源就做到

駁唔到呢

睇你有幾窮, 如果住公屋, 但有少少錢報興趣班, 補習, 學樂器 (1個月俾多2000蚊度), 間唔時可以一家去下旅行, 我覺得ok, 唔駛下下私樓名牌學校年年歐洲.

好撚老土咁講, 最緊要老豆老母有俾機會仔女去試去學, 同埋真心錫佢, 好過搵錢堆個天才.

連登仔自己唔掂就怨天怨地, 自問失敗嘅你自己真係冇責任 ?

廢時俾人話二千蚊中產先做到, 500-800 蚊都夠做

你好幼稚，仲幻想緊啲假對立
唔係比錢比資源就夠，但好既教育同生活，因材施教就係更有效咁培養緊一個人品德。

btw你覺得「做人父母老左自己養自己」算唔算係負責任父母既一個條件？
今日香港地，退休飲下茶去下旅行，計埋儲錢睇醫生，當你一人一皮野月入，兩公婆65 歲退休80 歲死，20000x12x15=3600000, 我打個折比你
做人父母，退左休之後有地方住，揸住兩百萬cash, 可以自給自足唔駛仔女負擔，夠基本未？

但咁撚基本既責任要達成都唔可以窮啊如果達成到咁基本既責任嗰啲咩興趣班栽培根本唔係問題

知唔知點解你地會講大道理講得咁口響呀？ 因為你地無篤過計數機，食米唔知米貴，簡單講，你地無用過腦吖嘛

有冇諗過小朋友想吾想要？

"有幾多人成功係可以劃一條線介定
比如有10%
但呢個數字係套用唔到落個人本身"
明
恭喜你, 你做到10%其中一個
oops, sorry 其餘窮人輸咗, 繼續做90%

其餘窮人: "但...但我地都好努力啊"
社會:"對唔住, empty seats係得咁多, 下世投胎睇路"

你睇到嘅係個人嘅成功, 我睇到嘅係其餘嘅失敗
假設你係窮人,
你個仔仲係你個袋度, 你唔會知佢將來有無本事爭贏,
但牌面就一早輸9成,
點解仲要生佢出嚟?

如果10年前仲可以嘅宜家千祈吾好生 為自己好為個小朋友好

啲偏激撚嘢嘢都用最top嘅成長環境嚟比啲普通家庭, 咁實係用錢堆出嚟嘅成就高啲㗎啦. 撚唔知咩.

而家做個普通人好失禮咩, 自給自足要供樓搵錢養老婆仔女又如何, 點努力都只做到中層又如何? 起碼所有嘢一手一腳係靠自己, 唔係靠父母, 唔係靠關係. 係辛苦㗎, 但唔覺有幾失禮囉. 目光短定長好主觀, 你要追隨遠大夢想影響世界全世界都識你, 咁你咪等到有個首富家庭先好投胎. 如果我只追求你所謂嘅短淺, 只係想組織個家庭, 我靠自己達成, 我安樂我高興, 仔女又冇怪我, 又點睇?

如果定義咗”無法讓仔女成為世界top 10%人口, 請不要生仔“, 咁要毀滅9成人口啦. 成功/快樂唔係得一個途徑, 與其怨點解抽唔到好牌, 不如內疚下你用咗幾多努力去改變你手上副爛牌啦.

我退夠一萬步，我認同你班道德撚
我唔需要你地比好多自己啲仔女，我但求你地老左唔好喺仔女身上拎走任何野
咁樣要唔要錢？咁樣可唔可以窮？
乜撚野窮唔緊要，負責任就得，廢話黎

做過綜援有關嘅工
就知OP係一啲愛情飲水飽嘅on9仔
知唔知點解人會窮呀?
因為佢蠢呀 睇嘢表面呀 眼光短淺呀
你覺得蠢人會唔會識諗咁多嘢呀
佢哋淨係識諗養兒防老渣仆街

贊成父母應該自己養自己
窮人父母當一個月搵一萬每個人
四十年就搵一千萬
養一個仔女當二百萬
咁仲有八百萬收入丫
一個月草四分一收入（兩公婆每個月各自草兩千五百蚊）俾自己退休用
唔過份丫

窮人識適當儲蓄都做到wor

你呢條數瞓天橋底同食粥水咪計得掂囉
邊有話唔得

生個女第時嫁得好,
可以帶成家人進入上流社會

令一個小朋友有好嘅人生, 美滿嘅將來係要同時符合好多個條件
錢, 健康, 關心, 陪伴缺一不可,
但當中"錢"就佔好重大嘅席位
窮人同有錢人最大差別就係"選擇"
即係"有得揀"

窮人做選擇果陣, 局限非常多
每個月比多一千幾百報個興趣班,
每晚就要夾少兩次餸
想早d番屋企陪下仔女,
又要掛住佢地下個月d書簿費,
寧願ot多陣賺多個錢
都唔好講暑假除咗帶仔女去公園打無網羽毛球之外
你仲有咩選擇

父母係對仔女有"絕對責任", 因為父母可以選擇生/唔生
生咗出嚟唔係話"我盡咗力啦/ 會用多d時間陪佢地"就搞得掂
我地買架車都會篤下部計數機睇下供唔供得起啦
更何況係從無到有去生仔?

"窮人生仔正仆街" imply嘅,
無非都係叫你扑野之前, 停一停, 諗一諗
諗下你有咩資源可以比到個仔,
諗下你有無能力供養佢"想要嘅"(學音樂/ 外語/ 遊學........)
諗下如果個仔係社會碰壁, 你可唔可以提供一個shelter,
同佢講:"做得辛苦咪辭職囉, 屋企又唔等你養"
如果連你自己都唔想做你自己個仔
戴番個袋啦, 仆街

養仔女我當供到佢廿二歲出黎社會做野
扣左十六萬大學學費
每個月都仲有八千蚊
一個月洗八千蚊落仔女度都唔夠？

窮人又會生既多數有公屋
兩公婆慳d駛一個月駛七千蚊
未至於要訓天橋同食粥水掛
一餐就算出街食一人有五十蚊
係屋企煮三個人飯菜應該平d

一結婚有公屋住？
小朋友返去問下媽咪今個月洗左幾錢煲啖湯水你飲先啦

用返你條數，1000 萬-200 萬退休-200 萬養一個仔
600 萬除返40 年，一個月兩公婆夾埋有12500 , 各自返工搭車用3000, 淨低6000 唔瞓天橋低食粥水，你養頭家比我睇睇？

仲有，你以為8000 好多？ 唔係一個月8000 蚊零用錢，學費書簿雜費膳食零用衫褲鞋襪過年利是生日禮物補習一樣興趣班一樣樂器
8000 蚊根本唔夠比
所謂我無話錯你地，講得出「窮人有愛都生得」 既，一定係食米唔知米貴，從來未拎舊錢出黎為屋企憂柴憂米既打壞學生黎

無撚聊, 係咁死講有錢家庭長大好過窮人家庭, well-known-fact, ok?

個討論係”唔駛最有錢嘅環境長大嘅小朋友, 都可有貢獻, 繼續養育下一代. 前提係家庭努力提供基本環境俾小朋友發展".

個方向都錯撚哂, 反社會反到傻咗

啱呀，不過篤篤計數機，申請唔到公屋，老豆老母無私樓的話，家庭月入無4萬以上談何提供到一家三口基本環境
但家庭入息4 萬已經講緊香港頭30 %
窮人生仔正仆街，有錯？

係咪代表窮撚家庭長大嘅小朋友就冇能力搵你個所謂4萬break the loop? 呢個時勢兩公婆識屙屎求其都4萬up 啦 (大把一條友都5萬up, 咪又係公屋大). 我想講嘅係, 你老豆老母幾錯幾失敗都好, 只要冇餓死你同俾過份嘅負擔你(合理家用基本野唔算負擔, 但你咁憎佢地應該都唔會俾)你就有能力改變, 改變唔到, 你自問有冇責任?

樓豬我出嚟幫你拖你就潛撚咗

其實你個豬腦真係要驗驗
已經loop完又loop
「窮人生仔正仆街」，係講比我地呢一代人聽，叫我地做父母前要篤實計數機三思而後行
唔好成日為左企道德高地而打稻草人好無

連一句statmentau2對象都唔清楚就跳出黎盲反
為左搶光環就連老母生比你個咁珍貴既大腦都唔要
成碌柒咁，真係好鬼肉酸

班盲毛睇唔撚到，繼續老屈你失敗者怨父母
然後就可以搶道德高地搶光環

機會嘅野有時係睇你遇唔遇到 不過有啲機會係喺另一個層次 錢唔係萬能係人都知 但係錢可以幫到手嘅地方實在好多 我屋企唔算窮 比到小小錢我出去exchange 發覺其實外國讀嘅野唔係真係咁難 自己比啲心機其實handle到 只不過屋企冇可能負擔到我過去讀full time 呢個option我以前仲來都冇考慮過 當然你喺依家呢個環境下生活都可以生活得開心 但係終始家境係可以比到另一個層次嘅野 冇得諗亦冇得怨 世界係咁唔公平

覆埋你呢個去訓.
你睇下樓主第一個post寫乜(窮但提供基本生活), 再睇下你將個topic點樣r到fit你心意 (窮到三餐不繼生出嚟係仆街). 大家窮個定義唔同, 我講緊樓主case, 都冇否定你case, 你就硬係要屈人認同緊"三餐不繼都可生仔". 邊個肉酸, 你唔駛答我

你想贏俾你贏, 時間會證明, 你又唔識我我又唔識你. 俾你屈埋敗走啦最多, 反正拗落去都冇意思, 係咪. 我過我覺得唔係好差嘅窮撚生活, 你繼續你嘅happy.

屌聽日再覆 睇緊波

諗起以前有個ex話生仔唔會要佢補習 幼稚園都唔洗番自己教 大過做運輸做乜都好 開心就得
嚇到我即刻飛撚左佢

舊時農業社會 ；勞動力大於一切
生育純粹因爲製造勞動力/傳宗接代
而家怨氣最大既都係呢個時代既產物

起步已經輸

其實我同意做人唔應該靠父母

但窮人生仔個main point其實係窮人嘅肉酸劣種性格影響小朋友多啲
窮嘅家庭有幾何會開心過有中產家庭？
貧賤夫妻百事哀 一係家暴一係離婚
全部都唔係開心嘅回憶 對小朋友影響幾大

同埋窮閪多數唔識教育呢樣野 錯就打鬧 拎人比較
番工嘅怨氣發洩小朋友到
我講緊係每十個窮撚家庭有八個都係有咁嘅問題

而唔係樓豬你用你咁幸運嘅窮撚家庭去帶出窮人生仔無問題

你以為係最好=/=你個仔想要既野

呢位巴打一語中的，好多時窮撚父母係唔識教自己仔女。好多窮人父母相信「棒下出孝兒」等等呢個濕鳩理論 ，仔女唔聽話就動輒打，鬧，侮辱。而更多時候窮撚父母打完鬧完發洩完就算，從來冇諗過事後同自己仔女傾返個問題。同小朋友講返錯係邊。以為打完鬧完就算係盡左教育責任。呢d父母我稱之為：腦筋上太懶惰（又或者情商智商低）
自己今個sem take左少少psychology既course，明白到用一個錯既教育方法對小朋友影響可以好大。

更甚者，有d窮撚父母係索性唔教，放羊咁款。對自己仔女不聞不問（不幸我屋企老豆就係咁，好彩自己都算生性冇誤入歧途）。前幾個禮拜咪有單新聞，一個月入兩萬既窮撚家庭居然生左四個。個記者問個老母點解生到第二個都仲未肯停，會唔會怕養唔起。點知個老母居然振振有詞咁答「上一代都係咁天生天養湊大我架啦」

當然，有錢人屋企都可以好似窮撚父母咁唔識教。但呢個就係機率問題。就好似名校都有人DSE得個10幾分，band3學校都有人讀神科咁。分別就係名校讀神科既機率大過band3好多咁解。

如果窮撚父母識教育自己下一代（講緊唔係打完鬧完就算個款），其實又不妨孕育下一代既。

樓主又係果d on9 理想派
完全唔理現實
一味淨係識講身邊幾多幾多朋友窮家出身都成功
自己去睇吓8大私樓公屋比例再講啦
到有日個仔返嚟怨自己點解咩都provide唔到又扔句 靠佢自己努力唔好怨人

女人嫁著你都真係前世做錯事

其實唔係窮人一定唔識教
窮父母唔敢請假唔敢旅行餐揾餐食餐餐清，面對既壓力本來就大
大家同樣咁多耐性，窮父母控制一定比中產父母表現差
窮父母要同中產父母一樣咁「識教」，就要付出比別人多幾倍既耐性
班盲毛食飽無憂米，從未負過任何責任，一味靠ff覺得窮父母個個超人抗壓人人聖人，咪得出啲離地到爆既窮人都可以有身教既結論

你d例子太極端 咁有好都有唔好，你就因為果八成家庭就抹殺左其餘兩成？呢八成都係你地推斷出黎，真正數據係點都無人知，同埋我一直講生嘅前提係無依種劣質嘅心態